FG情侶 買樓vs周邊見識

如果你同另一半兩個都廿頭fresh grad有三十首期只買到綠表居屋 你會點揀
1. 買樓就每個月供萬二 同另一半同居 搏層樓升值換私樓結
2. 周圍去旅行見識下先 玩夠先做樓奴

綠表居屋？姐係你or 另一伴係公屋戶主？

30個就拎去玩啦
得果廿頭
唔係黑心，呢個係咪陪你過人世都未知
買咩樓丫
一陣分手仲要處理層樓煩撚死呀

Yes

如果肯定係呢

係咁已經可以同居啦，交千零蚊租已經有安樂蝸
就算用綠表買都係等樓價跌先買

呢樣真，交間公屋出嚟為乜
儲下錢投資好過

我唔知公屋轉洗唔洗印花稅，如果要你得個30個就真係好快冇，就算唔洗你得30個，到時候又管理費又裝備又律師費，根本唔夠

可能我冇講清楚 間公屋係我男朋友同佢媽媽既得嗰百幾尺 我地兩個儲左筆錢 想抽新居屋 一來想佢媽媽住得好啲 一來想當投資第日換私樓結婚

利申 諗得好清楚接受到三人行

我地想抽居屋既 首期夠 因為兩年先入伙 中左再繼續儲稅同其他費用

上年先話想分手 無事嗱？

係咁你睇下一期居屋有無你地想要單位，綠表抽應該中個機會幾大，無就再等下下一期。
因為用綠表買n 年後想賣都要賣比綠表，否則就要補地價，所以唔好咁理想諗住賺到大錢換私樓先

睇中左南昌兩房 btw thanks巴打

用啲黎見識可以開心十年八年，用黎買樓就往後幾十年日子都唔使膽心住屋問題，唔通你地之後成世三條友住百幾呎公屋咩，環境迫磨擦多，關係好難維持。
叫你等跌先買果啲可以唔使理，早買早享受，遲買未必平幾舊。況且你係綠表，跟本就贏在起跑線上，只要買25年樓齡以內嘅公屋或者30年樓齡內嘅居屋就可以按足三十年。仲有最重要係咩啊，5%首期

有住屋需要梗係行先啦
兩份供萬二都好輕鬆姐

咪傻啦，一樣可以賣去二手市場
有啲居屋盤有兩個價，果啲就係未補地價嘅賣盤
非綠表人士想買咪幫賣家俾埋補地價果部分錢，就係咁簡單

供緊層樓，仲要照顧兩老，開支都唔細
當你儲多筆錢想轉樓，扣補地價，加埋賺左果d，如果去私樓巿場真係未必買到你居屋個呎數
到時居住質素仲低左

我地兩個月入4萬幾 照顧一個老人家 當然唔夠錢唔會換私樓 有層居屋住一世冇問題架

30個？而家連登仔唔係咁咁無知丫？！

30 個比你做 9成按 都係夠買270 萬中層居屋

律師費5萬

裝修 20萬

家私電器5萬

結婚未？擺酒？婚戒💍幾錢？訂婚戒又幾錢？？蜜月？ 仲有婚沙相

加埋都80萬

未計禮金 ！

綠表95按啊ching
房協樓先係9按

師兄，95按 你月供再多幾舊水丫
9成按借270 萬都 月供1皮
水電煤 管理費去你$2000
未計伙食
Fresh grad . 每月仲有幾錢剩？
一陣條女 唔撚想出數，樓主跳樓都唔掂

望下港女老婆先啦仲敢兩個人買樓

簡單d

樓主月入2皮，有一球野渣緊手

做哂上面既野，自己出哂

首先銀行戶口變：0
之後每月都應該仲有$2000剩

念住生仔未？

冇父幹fg買乜春樓

人地兩個加埋月入四萬喎
同埋樓主係女 唔洗找

仲要同「女朋友」同居一齊供
真係好大風險

賣返畀居二囉 一定要補地價架咩

收皮啦你，內文又唔睇係到鳩噏

數我就計好左比你
信唔信，你自己計下

利唔利申都多餘，連登仔咁撚醒知邊個吹水邊個有料

男朋友對我唔好 好想分手

所以咪有兩個價囉，你明唔明啊

做咩話自己啊鳩噏帝

連燈仔真係好撚低汁

分享係咁多

你接受左婆媳糾紛未？我敢賭j 一定會有，我話之你依家同佢老母fd 過打 band

按揭成數又唔識，內文又唔睇，仲要淨係識話人低汁

三十個買到咩

再補多句：婆媳 呢d on 9野咪撚聽網上亂講

話有婆媳，即係屌緊自己屌緊人地個老母on9 港女 八婆師奶

你咩料咁巴閉丫 業主？

律師費邊洗咁貴
裝修可以買比較新淨嘅之後細執
BTW 張綠表係邊個? 未結婚唔可以加名

又要串又冇料就收撚皮喇
錢都未借過，學人講樓按

有埋雜項 律師會收埋係
我到時一筆過要比

抽到居屋先再諗
同埋好睇你想唔想負債生活

on99條友
人地有綠表 唔同玩法

律師費係幾千
但有堆雜項 爛鬼稅定咩鬼
你總數要比5皮野以上律師行

條友鳩噏當秘芨
律師費多數六七千，有擔保人加多一兩千
條友仲話幫人計好條數 知唔知羞

咪撚on9 白皮同綠表 分別 95按

你結左婚未啊？
根本唔係八唔八婆師唔師奶，
有時做仔 如果係個老母面前對自己老婆太好、個老母都會唔抵得，又或者會覺得委屈左自己個仔，呢個已經係其一，女人諗既野你用正常邏輯就錯撚晒

果啲係新樓先會收嘅律師費啊柒頭

講到全連登得你一個業主咁，當自己係邊個

首期訂金尾數
印花稅
上手業主餘下既管理費 差餉
之後仲有部份雜費同律師費

BTW 岩岩計返如果270萬樓印花稅都成4萬 咁唔止5萬了

又一堆婚又未結，樓又未買過既係到9Up
真係垃圾

原來買居屋30 萬 已經夠
但其實係咪好難抽？我細佬講左兩三年都未抽中，佢應該都係綠表戶

貼張樓契出黎咪收我皮law

三人行真係好難想像
到時情人節聖誕節諗住出去Happy下個外母打比你老公話佢自己一個喺屋企食緊隔夜飯真係乜心情都無

你夠竟知唔知咩係律師費？

講咁多 連登淨係識9吹
9吹大會 有本事就收人皮，冇就收聲學野喇

無知一問，買房協樓唔係都要比印花稅？

要比

你貼你張樓契 我聽你9up
唔貼唔該收皮咪係到串77

乜鬼周邊見識，其實玩就係玩LA，而家D人硬係要美化旅行，根本就係同D男人買錶買模型/ 女人買包包買首飾一樣。

唔好話係咪買樓，儲錢根本就係應該，你儲左D錢之後發覺達標，咪得閒洗下 囉

你夠錢洗日日去旅行都得
冇錢 就要咁

明唔明重點
你去旅行，就永遠要帶埋個外母
如果唔係又話你哋掉低佢一個孤零零

如果你2個人收入有35k-40k
咁都無乜問題.
只係個本得30萬就真係少左D.
裝修電器都要用平野, 無計
同埋要3人行就唔劑啦.
你未試過緊話無問題.
真係住落就肯定收皮

咁廿萬點會夠比？

5%稅，5%層樓

外母會咁講
1.個老母都好唔識做
2.太孝順

其實上面位話5萬果個巴打講得唔清楚姐，佢條數只有計小左冇計多
買新居屋通常係律師幫你搞掂埋印花稅果d野

而居屋計印花稅唔係用你買樓果個價錢去計，至於點計我都唔太清楚
不過揀左單位落左訂之後會計個預計印花稅比你
我幾年前揀左個大概210萬既樓 都要3萬8左右
你揀個貴d既單位，再加埋律師費超過5萬都唔奇

答返樓主先
唔好以為夠比首期就過到骨
其實你之後仲要比律師費印花稅裝修費之類架
不過呢筆錢係差唔多交樓時侯先比，而新居屋多數賣樓花，要2年左右先會交樓
所以睇下你覺得呢2年會唔會儲到錢比呢筆錢啦

On9, 有按揭嘅物業疊契係銀行保管嫁，你識唔識嫁

巴打我信你
得個30個咁少裝修都唔撚夠啦

識貨

罕見高質會員

原來咁低稅

咁其實真係抵玩喎

貼樓契 or 收皮自己揀
你google 完喇？

支持去幾年旅行先
一來襯有氣有力出去見識多啲
二來fg人工又唔太高 咁快供樓好大壓力

當首期5% 同埋佢地係首次置業 樓價270萬

270萬 5% 135000

印花稅 樓價*1.5% 40500

律師費同部份雜費 10000左右

地產收佣金 1% 27000

如果無計錯就20萬多小小 未計裝修同買電器傢私

有公屋已經贏左 我月入3萬
都買唔到樓

就係呢種 根本有好多野你唔住埋係唔會知
所以我見到樓主話肯定接受左，我都好懷疑
如果樓主本身已經住埋左幾年就另計

一球野一定清袋
一個人月入2皮，兩個4皮
男方出哂 ，男方一定月月$2000左右剩底

講真 都係諗清楚先啦 仲咁後生 講真啦 如果過多兩年你條仔偷食比你發現左 你原諒佢定點呀
呢個世界無野係肯定架 特別係感情 唔好以為買到樓就好威乜都唔理 睇定d 先啦

唔低稅
正常首次置業既印花稅係越平既樓越低
首200萬係100蚊，之後越貴越升得勁
詳情你上返政府網睇

如果買210萬既私樓一定唔洗3萬8咁貴
佢唔知用左咩公式乘大左個樓價去計，先要比3萬8

首置就係，第二個單位仲食屎
話咩得升值，樓換樓，屌，個稅食你幾成

你地宜家仲住緊公屋 有平租優勢
襯機會再儲多d錢先
30萬係夠俾首期 但唔夠俾其他雜費e.g. 律師費(至少$5000) / 厘印費 (3M樓45k) /地產佣金
唔裝修求其油下油都趺一兩皮 家俬電器應買則買預五六皮到

年輕人肯計下數上車係好事 睇下出面幾多傻尻寧願去fing哂都唔儲番個錢為將來打算

樓主都on99
一陣人地老母心情唔好屌你幾句
你又受唔受得住？
相見好同住難
你男友到時實做三文治
同埋又唔知會唔會分手
到時有層樓有撚排計
仲要兩個先岩岩出黎做野
錢又唔撚夠
儲多幾年錢先再講啦
上面d人講得好岩
一陣有乜事你地跳樓都唔掂

唔識計嘅可以上網搵下印花稅表同按揭機算

印花稅

按揭計算

160 cash 月入 42k(兩份）有無好介紹?

稅局會參考返居屋個折扣 計返個市價計 stamp duty

好低啦，私樓交印花稅幾十萬

我就唔鍾意追住人黎屌，但想其他年輕連登仔正確知道買樓一定要數計好計準

個咩米奇老鼠巴打又印證邊d 有料邊d冇料
冇料既鍾意用細尾細眼字挑你，繼而刷存在感

有料既，人地推條數比你就知佢有冇經歷過

屌你講經咩
大家都係討論吓吹吓水
你擺晒款屌晒鬼做咩啫

再提一提
樓換樓
居屋，再私樓
呢招唔work

因為買第一間就會冇左首置
到第二間時，你要念下邊個做業主

仲有個擔保人...

所以而家報紙佬公屋天價
不如買私樓好過
後生既蝕左個首置苦買公屋到 真係唔抵玩

咪就係，明明自己追住人黎屌，睇見都覺得煩。現實肯定係早年上咗車就巴之閉嘅廢中

又黎 花生🥜

樓主肯既 第一層綠表居屋咪佢男友呀媽名，張綠表都係佢男友呀媽
換樓咪用樓主名首置

而且唔係公屋咼，黎緊居屋有 南昌同啟德，如果抽中點解唔買?

其實都睇好多野 私樓管理費偏貴
現時大部份公屋按揭做到25年 私樓好多時未必做到 最重要係私樓要過壓力測試 公屋唔洗

壓測呢樣野又係堅煩，基本上月入2皮或樓下，基本上都要搵個擔保

30歲樓下，月入2皮，又要比到成球野，再過壓測

連燈仔實得

醫生過到壓測就過唔到首期，佢地想買既樓過千萬

師奶，過到首期就過唔到壓測

算啦 佢開頭計俾樓主睇都計錯啦
綠表做95按 律師費5，6千 按金一般6至10個月管理費到，反而參考折扣價前既稅花稅先係大舊 如果折扣價前係400萬 已經9萬印花稅
另外居屋要預錢裝修，不過入伙儲到都ok既

房委會擔保居屋無壓測，只有入息測試

私樓...

只要入息高過供樓就得
所以點解公屋有價有市咁多人搶手就係咁解
再加上呢一年踢走部份富戶 有部份富戶會選擇轉綠表買樓
另到公屋個價每個月都創新高

咁佢地依家都係target 抽綠表新居屋
不過如果樓主同男友未畢業都儲到30萬 咁佢畢業做野之後要儲錢都好快啦，拎住30萬抽到咪諗去唔去馬，抽唔到咪繼續儲多陣再抽下一輪，無必要一下話見識世界就洗晒佢
供左樓先，正正常常打工入息會慢慢加，愈供愈輕鬆時咪慢慢去旅行

無錯 供樓其實算係資產轉移 當儲錢投資都好
最緊要有自己既窩居 唔洗租人地方住 幫人地供樓

買。
咪撚聽呢度買唔起嗰啲廢青講

如果佢地抽到南昌或者啟德新居屋 真係唔使擔心以後賣價 賣俾白居二市場都大把人搶
如果我入息唔過我都想抽 所以最後買左私樓

「搏層樓升值換私樓」

除非大換細你接受到先
如果唔係呢個諗法今日已經LOGIC FAIL

識得講愈供愈輕鬆大家都係自己友

比人屌我地產狗都好，有樣野係真：買樓早埋早享受遲買貴幾舊

高 汁

朋友屋企做茶餐廳，自己屋企定期入數比佢整靚過月入，輕鬆過pressure test 乜都冇問佢

係 我呢D窮撚幾年前綠表買左公屋
而架已經差唔多升左1/3

南昌站居屋係咪平時搭地鐵會經過見到起緊個幾棟？
近地鐵 = 400 萬起標
有街市既話 =+ 50萬
機場線 = + 100萬升值

我覺得地段似幾好，利申 ：搭地鐵經過

維修費同管理費暫時幾錢？
我同事成日屌維修費要夾番

之前長沙灣地王附近，比匯壐仲近海

管理費每月幾百 維修費未比過

今次真係學到野

咁細個就話買樓其實似係想威多啲?

李嘉誠： 有自住需要，比到50%首期 買得

無話威唔威 有時D野唔係到有需要個時先買
有能力 有經濟買左先
見好多人成日想個市趺先買 一等就等左N年
最怕係真係到趺個時 但自己已經無能力去買

如果600萬私樓即係要自己有300萬 cash

有幾多人有丫

6,000,001以上樓的確要有300萬
6,000,000樓下 150萬都仲夠俾首期加雜費既

唔撚記得個policy 而家銀行係咪700 萬 最多做5成按

攪到好多樓賣緊 $680 萬

6成？不過一手樓用佢哋内部 plan 好似可以做7成定8成

再講講
當年cy 好興 好似係人日，年初7 有新policy 去加辣，當年好多人趕初7前趕上車
唔知林鄭點玩

自住用途 600萬以上要6成首期 1000萬樓下按揭金額上限係500萬

留返間公屋俾阿媽好過
30萬首期買到2房咩

一手樓又食屎，唔同發展商有唔同plan 同回層on9
咩 海之戀 咩 喜喜 ，個d單位 屌個名都打唔出

首先抽到先再諗
因為你唔係你想買就比你買

再諗 廿頭另一伴會唔會right person呢？
你又介唔介意付出多d 最尾分手d錢唔計較呢？

就算行完1 條路線 2果條都可以週圍旅行架
fg 代表薪資升得最快
保持現有生活水平 人工多左就 儲多左錢旅行

永遠唔做樓奴

依家好多新樓都有發展商2按 用既人多數都6成頭按問銀行借, 2成問發展商借2按, 頭按銀行會計埋2按去做壓測, 同埋2按過左頭幾年會高息

新樓仲有D銀行+財仔 plan 可以做到8成, 不過要俾幾%按揭轉介費,但都可以做到 30年 P-3% , 我上年抽新盤都有諗過E D plan

其實係得既一支公
問題通常都黎自另一半同另一半老豆老母

我之前都研究過，但發現利息好cum 計

比得起又真係認定另一半嘅
我覺得可以
每月萬二同出面租私樓差唔多
但供完層樓係你自己嘅

計少兩成 cash 輕鬆好多既始終

去新盤大抽獎就知香港幾多人係有錢買樓，幾百萬既樓都多人到逼地鐵咁

同埋我度過 ，咁借法 ，真係為上車而上車
同埋佢d plan 每月還既數 冇幾多個打工還到

除非 本身念住用黎炒先咁借盡佢

以我買個個盤為例
第3年開始收P 買700萬樓, 借兩成2按每個月要俾多2,3千蚊

但借7球野
每月還幾皮野

能力未夠千萬不要諗新樓加二按plan
同埋樓主有比其他人優勢係綠表 好好運用
建議要買 樓個名用媽個名
方便幾年後儲到錢 再買多層收租

Exactly

當時度條數 ，我度都係成個家庭月入咁度
發現係咁上下，連埋生活開支，就升兩公婆護士都月月清

一個人月入5皮先好念 ，仲要清袋準備
仲要唔好expect 另一半會幫手供

仲未計如果樓價大跌(唔知有冇可能啦)銀行借少左比你，到時候可以將個單位變兇宅

比個快手d 既測法連登仔

家庭月入 * 100 = 你地可以買到既樓價

兩個人 ，條仔兩皮，條女一皮野
佢地最適合買到既樓係300萬

快靚正

樓價準備跌啦 過一排買私樓都得

之後個d咩樓按 壓測，生活開支，自己代
應該係咁上下

我聽人話美國加息唔買聽左5年
之後我買左發現，原來就算加息都係加咁少
我人工加得仲快過佢加息

去旅行啦，搏盡無悔，不枉此生
到老左銀行唔撚借錢比你

我唔知有冇記錯，等巴打調教

最佳買樓年齡係35 定 40歲
35歲 再加30年樓齡 好彩按足30年

到65歲退休層樓供滿

結婚加你名落公屋租戶申請大間d既公屋得唔得？

港女：要同奶奶住，不了

得三十 買乜撚樓啊， 多又唔係多
洗撚左去算啦

咁後生急咩買樓姐 一讀完就書就搬出嚟咩

你年齡越高，買果份保險就越貴，借得就越少，到時d樓唔係你所能付擔，同埋個心境已經變左。

再加上你而家買個金額固定左，但人工會加，會城黎越輕鬆，你越老買樓越貴，人工都開始固定，到時就供到你仆街，年輕買，多朋友，會送你好多電器，省好多。

年輕買，多朋友，會送你好多電器，省好多。

咁細個就做樓奴痴撚線

人生ge意義就係日日番工 供樓

有衝突咩
去旅行今時今日咁平

sor lo，女朋友多fd，屋企d電器好多都佢地送，唔係想貪呢d，但係事實，到人地買樓你又送返比人啦

係囉,

我都唔明點解買樓就唔可以去旅行

唔去旅行, 慳返個筆錢都唔會對買唔買到樓有決定性影響

家陣D樓咁撚貴, 你咁都買到, 證明去旅行D錢其實係雞碎

我就剩係叫晒d 朋友上來打邊爐，聯誼下，慶祝新居入伙，送禮物仔都有既（紅酒，掛畫，etc)，傢私電器就真係無

如果聽你講到65歲退唔到休，樓又無...

聽左咁多年，香港供樓利息一蚊都無加到

去一次東南亞旅行 = 兩皮野
一年一次 去到 由30去65 都係用 70萬
買樓同旅行實係冇沖突

由30歲買層700 萬樓
65歲層700萬樓 衰極都值850萬掛？
150萬扣番維修裝修，樓價升值咪又cover 番條數

你話要個個月去旅行....